獲釋後Twitter直播 黎智英：手銬不能侮辱我

節錄

獲釋後Twitter直播
黎智英：手銬不能侮辱我

【瘋狂搜捕】

相關新聞：彭定康籲向國際法院狀告中共

【本報訊】當警察把他鎖上手銬，他處之泰然未視屈辱；困在警署羈留室席地而睡，他未言後悔，更欣然接受；但當支持者誠摯表示支持，他終被觸動。壹傳媒創辦人黎智英被指違反港版國安法被捕後獲保釋，昨早在Twitter如常「經營國際線」，他分享時強調，即使被扣上手銬，他從沒有一刻「覺得自己很慘，或覺得自己被屈辱」，但當海外讀者表達支持說：「你很了不起……我很尊敬你」，黎智英回應「多謝」一刻，再難掩激動，終感觸落淚。

黎智英在Twitter直播時，親述被捕和扣查的感受，又與網民交流。《南華早報》前總編輯Mark Clifford及美國傳統基金會艾里森外。。。。。。。。

相關新聞：金融時報：港新聞自由已死

■黎智英昨早如常在Twitter直播並親述被捕感受，在獲得大量支持者為自己打氣後，終難掩感觸心情落下淚來。馬泉崇攝

指中共不明白言論自由是港基石

黎智英憶述，當天早上在家運動後讀報，突有15至20名警員上門拉人，他要求洗澡後才離開，警員卻要他打開浴室門，在監視下洗澡。雖然他早前亦曾因參與六四悼念集會而被捕，但今次是首度被扣上手銬，不過黎智英直言：「沒有一刻，我的手在手銬之下時，覺得自己很慘，或覺得自己被屈辱，我完全沒有這個感覺」，並指離開警署時，看到很多人到場支持，感到非常感激。。。。。。。。。。。

嘉賓之一的Mark Clifford指，即使很多香港人已發聲，但中方拒絕與人民談。。。。。。。。。。

獲美國支持者打氣感觸落淚

及至問答環節，身處美國的網民Nicole與黎智英對談，表示沒有問題提出，「我只想說你很了不起……我很尊敬你。」Nicole又透露將會參與紐約集會支持黎智英。黎回應時說了一句「多謝」後，再難掩感觸心情並落下淚來。。。。。。。。。

直播期間，大量讀者留言向黎打氣及表達支持，黎智英回應時再度硬咽表示多。。。。。。。。。。

■身處美國的Nicole昨於直播問答環節中為黎智英打氣，敬佩黎為爭取民主自由押上人生。

■黎智英早前曾因參與六四集會被捕，惟本周一的一次卻是首度被鎖上手銬。

聯署支持封殺微信同TikTok